今個星期日，可能那是你最後一次做愛

原文標題：今個星期日，如果那是你最後一次做愛

標題黨，是的。但這是很認真的標題黨。

30年前今天（21日），發生什麼事？

捷克群眾在布拉格和平示威，只消幾天，捷克共產黨倒台，史稱「天鵝絨革命」，喻意過程順滑，不流一滴血。革命順利當然得力於柏林圍牆倒下之後的東歐大氣候轉變。

1989年，獨裁統治終結，翌年終於有公正選舉，捷克人距離上一次民主投票有多遠？

相隔了44年。

1946年，捷克民主選舉中，共產黨得最多票上台；捷克人在二戰前，曾嘗過二十年民主體制，政治經濟穩定，為歐洲強國之一。二戰後，當年習以為常、把神聖一票放進投票箱的捷克人，也許不曾想像過，自己一票的選擇，終結了民主，殺滅了自由，直至兩代人以後，才奪回手上的選票、命運自主。

《論暴政》一書中，耶魯大學教授 Snyder 以做愛作比喻，謂「你最後一次做愛時，不知道這是你最後一次做愛」。他請每一個人，珍惜手上的一票，提高警惕，小心選擇，不要投錯票給獨裁者及其代理人，親手葬送民主自由。

兩年前，寫過這個「做愛喻」；想不到，很快我們就來到抉擇時刻。

如果有人告訴我，星期日的區議會選舉，可能是我們這代人，一生最後一次投票，半年前無人會相信，這是癡人說夢；今天，你膽敢肯定，明年還有立法會選舉嗎？你膽敢肯定，明年還有立法會嗎？你膽敢肯定，明年還有法律嗎？

這個星期日，請大家去投票時，用正念接過選票，用你的手，感受選票的觸感；拿起印章時，再看一遍你的選擇；蓋上剔時，覺知選票的厚度；然後輕輕吹拂，讓墨迹乾透，再把選票對摺，你的選擇，只讓你的良心知道。

當你把選票投進票箱時，請停一停，用三秒沉思。

德國人1932年投票時，希特拉的納粹黨是最大黨，他們下一次自由選舉，是17年後。

捷克人1946年投票時，選了共產黨，他們下一次自由選舉，是44年後。

珍惜你的選票，不要開門迎接極權，不要令暴政發笑，不要令權貴錯覺可以為所欲為。

撰文：區家麟
原文連結：

票去投
但清醒啦 投撚咗２２年 有咩變過？

投白票就會變?

票由你投
你記住投票唔會改變到香港就得

22年來區議會泛民/本土投票率好撚低

唔係投撚咗22年
係相反，22年都唔見人

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

會改到
建制少咗錢起碼少咗刀手斬學生先

票由你投
今年中共的「維穩費」預算達1797.8億元人民幣
賣港派有中共維穩費支持
刀手唔會少出現

中共同土共兩條數黎

你自己睇下每年個投票率啦！40％啊！個個都懶！自己平時做港豬！比建制食住花生打壓你地！戲弄你地藍多過黃！

班人唔諗下個投票率........

立法會個投票率又升返
似乎同政治明星有關

認真post大大力推

救命 樓主清醒啦
中共資助香港賣港派

記得票去投
唔關心投票率 對場民主無作用

推

[高質到傻] 入黎聽新國歌 - 紫荊狂想曲

《論暴政》一書中，耶魯大學教授 Snyder 以做愛作比喻，謂「你最後一次屙屎時，不知道這是你最後一次屙屎」

不是人人有份的
如果係人都分到錢何君堯唔會咁乞人憎
鍾樹根唔會發爛渣
麥美娟唔會屌林鄭個閪

你唔好咁撚憤青啦
了解下行內點運作
第一樣係去投票先

有險可守！
歴史同現在
再一次證明你地劣等華人係抵做奴隸

票都唔投
放棄公民權嘅奴隸

一直都由你地去投票
政治不嬲就係做戲 賣港派有中共維穩費資助
大學有讀香港政治 就係了解香港政治 香港黨派如此不成熟
知道投票係唔會有普選 體制內改革係無可能 要靠體制外改革

票由你投
係假選舉(存在DQ候選人情況, 種票配票)照玩
我地係要爭取完善民主選舉 唔係再沉迷假選舉

無錯
沉迷假選舉可以改變體制 係不可能事件
係要反抗 唔做奴隸 爭取民主選舉 不受到DQ 種票配票同賄選

仍然相信這個制度？

選舉係假
人工係真

你唔需要著重同沉迷
投一票只需5分鐘
去投本土派就可以，冇先揀泛民

唔需要相信
志在落建制面

勿投白票 投白票死全家

又唔使咁呀嘛

唔投就會改變？

咁事實的確投票爭取唔到香港普選 咁改變方法就係體制外改革 裝修中資, 三罷

係要好似樓主個類人清醒 假選舉對香港民主進程係無幫助

五大訴求
其中一樣係咩？
雙普選

依家有票唔投，投白票？即係點？

一係咁講，你本土可以出晒係每區，咁咪有得比我地投
但無丫嘛
咁點解叫人投白票？都唔投所謂泛民？
投白票係益對家
咁樣叫本土？

依家個制度係不公，但出嚟抗爭就係公平？我地夠黑警打？有槍有震懾彈？
完全唔明咩 logic

一直係不分不割
到依家投票前就出嚟割晒
即係想點？要反幫對家？

好人一生平安 快广传!!

24号选举唔使理D黄丝，总之投建制嘅英雄记得盖章后在选票上写加油或支持，为建制派打打气! 还要多选几个建制！ 确保全部入闸！

投票冇幫助係真
但唔投票有害先係大件事

五毛多撚到癲

投票率唔過70%，香港人唔好講光復香港時代革命

一直都由你地去投票
想問唔投票有咩害處?

如果你屋企有人支持建制
記得今晚好好保管佢哋身份證
唔好整唔見投唔到票
如果你有親人住老人院
記得今日一定要接佢返屋企

我唔會叫人投白票 但係我自己會投白票

用我地選村長同人地選執政黨比

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

建制未來4年月袋10皮
無法攬炒建制

準確講係投票有可能令建制無咗區議員位同議員筆錢
但要死心 係投票無法攬炒建制 有中共資助班仆街建制

咁你想點？有冇啲嘢可以做？
拎個火魔搞掂個票站會變？

投票唔一定有用
但唔投票只會益咗保皇黨

我亦見唔到裝修中資裝咗幾個月，可以點樣有真普選

你撐警唔頭保皇我都偷笑啦

一直由你地投票
如果爭取民主選舉（全直選，無種票配票賄選）
就要體制外改革 裝修中資，三罷 大把野做

推

又係呢種論述
五毛就收皮啦

冇人話今次投票就可以有真普選
有中共資助又點？大拿拿36億有邊個會嫌棄啊？
保皇當選咪幫中共慳返36億囉

爭取真普選係要打擊中共痛處
裝修中資一直增加中共管治香港成本 成百幾億損失

一直由你地投票
係想你地認清假選舉有同無都係一樣

五毛口講投建制
身體卻很誠實投泛民

預演
林鄭:今屆區議會選舉有超過6成選民投票支持建制派議員,民意上支持政府止暴制亂,祈望美國立即停止香港人權及民主法案立法,停止干預香港事務,示威者請尊重民意停止任何違法行為,香港政府必定加強止步制亂以回應廣大民意

放棄投票/投白票等於放棄道德高地讓政權任意踐踏

令建制拎唔到政府資源，加重支共維穩成本

push

我只係知唔撚投就一定改變唔到
投咗都起碼會有0.1%改變到
咁你投唔撚投？

最後一次啦

你個腦閉塞，咁我極簡單講明畀你聽。

投票同裝修係冇衝突的，可以同時進行。明未？

嘩，原來你係一條三毛

用把口爭取哦，好似你咁，

叫人唔好投票就可以爭取到真普選。

樓主投左22年
即係細極都40歲
廢中好心收皮啦

而家係公投，展示民意給外國其他國家去對待香港的政策，去對待中共的政策。
如果香港建制派勝，美國再遊說其他盟友制裁中共時會遇到很大的阻力。

而家不是選議員層次咁簡單呀，而家係借體制外的力量呀

原來你體制外的力量就係裝修，三罷，證明你政治智慧低。

認同要有體制外改革 不過改完未又係體制內
何況 你體制內撐得耐 咁你體制外就會更大空間（體制內唔割嘅話）

政治一直都係咁污糟
所謂理念從來都係理念

呢啲三毛直接屌佢算吧啦。

嘥氣啦，你聽佢講嘢，佢識 q政治咩。
佢理論就係誰大誰惡誰正確，沒有談判空間。

正正三毛思維。

#BritonsInHK 聲援#SimonCheng

「我們都是鄭文傑」

- 促請英國政府承擔負責
- 拯救英國國民及前英國駐香港總領事館職員鄭文傑

11月29日（星期五）晚上7時半
英國駐香港總領事館

🇬🇧Britons in Hong Kong

2019-1997=22呀on9仔

exactly

我係妓女篇文個作者，希望大家聽日早上（盡早）投票，唔好令自己後悔比文x聯親戚起噴水池

香港 靠你救

鬼唔撚知咩懶醒傻閪
我講緊既係呢22件有幾多係當代既手足？
弱智仔

裝修中資同投票無衝突
雞尾酒都要買個樽買啲酒
投票免費

唔知以為佢有個核反應堆打算核平中南海走唔開
5分鐘去投個票都唔撚肯嘅正傻鳩

會去投 但係唔好對結果抱太大期望

唔好將最後一次變成投焦土或白票

理解正確
盡力=/=All in

人人起身投票！

屌你投個票有幾難呀
幫到幾多得幾多
唔見你話抗爭左5個月冇變過？
越唔投佢咪越大條道理話民意係政府果邊

哈哈，師兄，大家知乜事啦。

總之呢兩日努力，是到就出聲撳住啲3毛分化撚帶風向。

收皮喇

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

好文必推

體制內改革已經講咗22年都無成效 投票有成效就唔洗有反送中運動

依家啲網軍原全唔掩飾

投白票幫民賤聯含la

宜家係話俾外國知 香港民意
我夠知飯民廢
但係飯民起碼岀啲19聲明

如果保皇大勝 就會話香港民意係支持政府警察
外國都係咁睇呀
宜家係要保皇輸呀

全世界都睇住呢場區選

啱

佢咁講而家香港做咩都冇用

cls 香港假選舉點代表到公投 你估外國咁無知
裝修係令中共管治香港成本加重
你有無了解過無限期三罷威力 成功迫使政府修改政策 甚至倒台

一直由你地投票

咁你用理據回應啦 香港人投咗22年 有無停止賣港政策

巴打好清醒
我無講自己投咗22年 就推算我40歲

一直由你地投票
投完記得投票改變唔到香港無普選事實

好簡單，今日訓醒既人係呢廿二年既總和有多

咁即係點？

真係好撚痴線

投白票就即係有幾條女喺你面前除晒衫等你揀一個嚟屌，但你寧願自己打飛機

你繼續訓啦

係串緊你無計呢22年多左既投票人數呀傻仔

推，記得去投！！

完美比喻

中晒

我屌你老母，死五毛

泛民定本土定白票都好，總之一票不投建制派

Pushhh

推推

我日日都比政府雞姦 點會係最後一次做愛

Push

講就把撚 好似好撚偉大 眾人皆醉你獨醒
你有咩大計令到香港有真選舉？
有軍械推翻中共未？
未就用盡所有方法啦 垃圾

你根本不知道什麼叫做愛

企圖抹黑民主派，呼籲手足投白票一律視為共諜

係呀係呀
要殺曬你班冇腦嘅同埋親支嘅同埋支共畜
咁地球先有救

//你的選擇，只讓你的良心知道。//

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

誠邀：曾出席『民主歌聲獻中華』演藝人、民主派議員、及候選人

等候時及面對白警時唱《Sing Hallelujah To The Lord》

香港區 6:00pm 灣仔紅隧入口集合，大量兩層巴士接過紅隧，或自行行過紅隧。

致 撞區候選人，
必在 11月 24日 7:30am 前，在facebook發表，證明已為7－11pm申請不反通知書，否則只有零票。
撞區表

下期預告：12.1 民主歌聲撐林夕 圍繞理大走一圈 【行動post】

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

票，我一定投，仲要大大力咁投泛民

但唔該各位，唔好相信投完票件事就完，仲有大把野做

我都好撚憎泛民
不過無辦法
選完先再屌

Blocked

好文唔該發上fb ig
脫離連登同溫層

why not示威

區選投票比民主派: 只有689不同意

冇投票然後話投咗都冇用係咩logic

why not both? on99

文宣叫人又唔好黑衣黑口罩
仲話係鬼...

Facebook/Instagram 都太同溫
線下面對面最好

聽日之後
我想保皇開始捱少左錢嘅感覺

想多啲人投票？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版區選文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

加多個10人challenge
每個人whatsapp叫10個人投票

爽死

邊撚個講係公投呀？
對家一車車旅遊巴去，種票換票，當公投最後輸左你負責呀？將五個月運動放棄呀？

幾個月民意仲唔夠清楚？要投票投飽佢
但唔好放大到區選贏晒又點
比盡你贏晒區選，都係得117選特首，
一樣唔到你揀。

美國過人權法又關你民意乜事，
佢地一路話香港市民和平示威，
要揀事件嚟煲 一樣有放火燒人啦，咁點解會過法案呀？
純粹係想打爆中國 ，關你香港咩事

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

你只需要一句「輸打贏要」就可以

無論你支持定反對者
全世界東西內外媒都將呢次選舉視作變相公投

活左三十幾年人，區選垃圾會年年都有投，係票上面畫公仔寫書法都試過。總之，一定要出黎投票